啲小販平時9up算唔算違反商品說明條例

「包你下次行過都話正」
如果我冇話正 佢算唔算違反商品說明條例

算

咁應該點告佢
又冇地址 又冇舖名

唔明，你詳細啲講你遇到咩問題。
街市買野比人昆？

個案A2 (法庭案件編號︰KTCC6664/2013)
個案詳情︰
某私家偵探社要約提供服務，在其網站上作出虛假陳述，表示有超過30
年的辦案經驗，以及案件的調查工作由前警務人員統籌及帶領。
該公司一名合夥人被控要約提供 已應用虛假商品說明的服務，罪名成
立，被判罰款30,000元。
．
個案B2
相信構成罪行的行為︰
某麵包店藉廣告、陳述和互聯網推廣其麵包產品，形容產品「天然」和
「無添加」，但沒有詳述或進一步解釋這些字眼的意思。由於該店一些
產品其實含有天然香精，因此上述描述會造成錯誤印象，令消費者以為
產品沒有加入添加劑。海關相信該麵包店在營商過程或業務運作中將虛
假商品說明應用於其產品，觸犯《條例》。
商戶的承諾︰
該麵包店承諾兩年內不會在營商過程或業務運作中作出該類行為或相當
程度上類似的行為，並會為員工制訂合規計劃和相關措施，以便落實承
諾及遵從《條例》的規定。
．
個案B4
相信構成罪行的行為︰
某商戶在其公司網頁和社交網站上聲稱其所售的火腿為「手切西班牙黑
毛豬火腿」。該商戶同時亦張貼一著名手切火腿師傅的相片，並上載該名
師傅過去獲得一些獎項的資料，以及表示該商戶出售的「手切西班牙黑
毛豬火腿」為該名師傅親手所切。這樣的描述會誤導消費者相信該名師
傅曾處理或手切該商戶出售的火腿。海關相信該商戶在營商過程或業務
運作中將虛假商品說明應用於其產品，觸犯《條例》。
商戶的承諾︰
該商戶承諾兩年內不會在營商過程或業務運作中作出該類行為或相當程
度上類似的行為，並會為員工制訂合規計劃和相關措施，以便落實承諾
及遵從《條例》的規定。

冇
其實我只係行過見到個阿嬸賣指甲鉗
佢話買完用完包話正
我心諗如果唔正咁點先

你買左先啦

你都幾無聊，唔算

叫你靚仔埋黎睇既時候已經係。。

你都白痴既
我係佢件貨咩？